%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}













\section{ کارگاه Inkscape }
\begin{flushleft}
	\small{ محمدمهدی محمدی}
\end{flushleft}
 

 
\vspace{1\baselineskip}

نرم‌افزار اینک‌اسکیپ، برای طراحی و خلق آثار بردار گونه یا همان وکتور ایجاد شده و بر روی پلتفورم‌های گنو/لینوکس، مک و ویندوز قابل نصب می‌شود.
این نرم‌افزار کاملاً رایگان و متن باز می‌باشد و دارای کاربران مختلفی در سطح جهان می‌باشد. اینک‌اسکیپ قابلیت تعامل با نرم‌افزارهای برداری موجود را دارد. مثلاً می‌توان به نرم‌افزار ادوبی ایلیستریتور اشاره کرد که \lr{inkscape} می‌تواند فرمت آن که \lr{.ai} می‌باشد را باز کرده و ویراریش کرده و به فرمت فایل ورودی برگزداند و یا با فرمت‌های دیگر ذخیره کند.
نرم‌افزارهای برداری زیادی در دنیای نرم‌افزار آزاد وجود دارند که می‌توان به \lr{inkscape}، \lr{karbon}، \lr{pencil}، \lr{skencil}، \lr{sk1} و… اشاره کرد که مهمترین و پیشروترین آن‌ها نرم‌افزار \lr{inkscape} می‌باشد.
این نرم‌افزار از فرمت \lr{svg} که یک فرمت آزاد برای ذخیره فایل‌های وکتورگونه است بهره می‌برد. این فرمت دارای همان ویژگی‌های نرم‌افزار \lr{inkscape} می‌باشد.
همراه این متن یک مجموعه فایل \lr{pdf} برای آشنایی و آموزش سریع یا همان \lr{quick start} وجود دارد.




\vspace{2\baselineskip}


{\small کلیدواژه‌ها: اینک‌اسکیپ، بردار، وکتور، فرمت، اس وی جی، بیزیئر، منحنی، مسیر، پیکسل، متن، فونت، هنر
\lr{inkscape}, \lr{svg}, \lr{free}, \lr{design}, \lr{sk1}, \lr{skencil}, \lr{karbon}, \lr{HTML}, \lr{CSS} } 

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}

\item معرفی اجمالی نرم‌افزار اینک اسکیپ
\item تاریخچه
\item نسخه‌های برنامه
\item ساختار نرم‌افزار
\item نوع فرمت‌های پشتیبانی شده
\item چگونگی \lr{import} و\lr{export} به انواع فرمت‌ها
\item معرفی فرمت \lr{svg} و نحوه به کارگیری آن در برنامه‌ها و زبان‌های توسعه دخنده وب
\item معرفی منوهای  \lr{path}، \lr{text} و \lr{extensions} و کاربرد بعضی از زیرمنوهای آن‌ها
\item ارائه نمونه کارهای انجام شده با نرم‌افزار در سطح جهان
\item ارائه منابع مطالعاتی و دیداری برای یادگیری هر چه بهتر


\end{itemize}





